Knipperende wapens, blazing zaklantaarns, roken wagonloads van nat stro, hard werken bij naburige barricades in alle richtingen shrieks, volleys, execrations, dapperheid zonder stint, giek smash en rammelt, and the Furious klinken van de levende zee; maar nog de diepe gracht en de interne ophaalbrug en de massieve stenen muren en de acht grote torens en nog Defarge van de wijn-shop op zijn geweer, geteeld dubbel warm door de service van vier felle uren.
